**3311. – Populus alba** L. – //Peuplier blanc//. – Arbre élevé, à écorce lisse se crevassant assez tard en losanges, à rameaux étalés ; bourgeons secs, tomenteux ; jeunes pousses blanches-cotonneuses, à feuilles palmatilobées ; //feuilles adultes ovales ou suborbiculaires, anguleuses ou sinuées-dentées, //vertes en dessus, très blanches-tomenteuses en dessous ; //pétiole arrondi ; chatons à écailles oblongues ou lancéolées, crénelées-dentées, velues-ciliées ; //8 étamines ; //4 stigmates en croix, //jaunes; capsule ovoïde.
Rivières et lieux humides, dans presque toute la France ; Corse. – Europe centrale et méridionale ; Asie occidentale et centrale ; Afrique septentrionale = Mars-avril. – Souvent planté.